[14-Mar] 本港今新增3宗確診個案 一人居富亨邨與埃及團友住同座向

本港今日新增3宗新型肺炎確診個案。其中一宗個案與妻子及兒子住在大埔富亨邨，與早前兩宗曾到訪埃及的確診個案同樣居於亨泰樓，並處於同一座向，中心對此感到擔憂，稍後會與政府跨部門小組到亨泰樓視察，探討有關患者的感染途徑。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，該名患者主要留在家中，本月10日開始出現咳嗽等病徵，同日因腰患到過威爾斯醫院進行X光檢查，12日乘搭的士到大埔那打素醫院急症室求醫，翌日抽取深喉唾液樣本對病毒呈陽性。

另一宗個案為一名39歲女子，從事建築設計，獨居於柴灣一個工作室，上月27日至本月10日先後到過杜拜及西班牙，回港後主要留在家中，前日開始出現流鼻水及鼻塞等病徵，昨日乘坐的士到醫院求醫並確診。

第三宗確診個案為一名28歲女子，居於清水灣道，1月下旬至本月11日曾到訪倫敦，乘坐航班BA31抵港，之後因為有咳嗽等病徵到將軍澳醫院急症室求醫，今日確診，中心將患者列作輸入個案。

中心又說，本港今日新增一宗初步陽性個案， 他是昨日一名確診患者、即是第137宗個案患者的姐夫，居於青衣宏福花園，兩人早前到過摩洛哥。

至於早前一名確診患者的狗隻，對新型肺炎病毒呈弱陽性反應，中心說，有關狗隻的病毒測試已轉為呈陰性，現已將狗隻交還予主人。